{"title": "Hỏi đáp: Bé chảy nước bọt và thè lưỡi", "question": "Bác sĩ cho em hỏi con em hiện được 2 tháng 13 ngày. 3 ngày trở lại đây em thấy bé ít hiếu động và không vui vẻ như bình thường, bé rất buon ngủ nhưng ngủ ngày k ngon giấc. ngủ tầm 15 p là bé thức và khóc. 3 ngày không đi ị, hay xì hơi, miệng thì hay chảy nước bọt, lưỡi thì hay thè ra liếm môi. Tình trạng của bé như vậy có nguy hiểm gì không ạ và em có nên dẫn bé đi khám không. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, bé của bạn có vẻ không khỏe 3 ngày nay, bạn vui lòng đưa bé đến cơ sở y tế để được thăm khám cụ thể nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chay-nuoc-bot-va-the-luoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vắc xin 6 trong 1 infanrix hexa", "question": "Chào bác sĩ. Xin bác sĩ cho em hỏi tiêm vắc xin này mũi 1 và mũi 2 cách nhau 28 ngày thì có tác dụng ko ạ? Vì y sĩ hẹn lịch mũi 1 ngày 12/2, mũi 2 ngày 12/3. Em cho con tiêm về mới xem lại tháng 2 chỉ có 28 ngày, thiếu mất 2 ngày. Vậy em phải làm sao xin bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn, hai mũi tiêm Infanrix hexa cách nhau ít nhất 4 tuần là đạt. Vì vậy, bạn hãy cứ yên tâm cho bé đi tiêm theo lịch hẹn nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vac-xin-6-trong-1-infanrix-hexa/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ngủ lật liên tục", "question": "Bs ơi cho em hỏi bé nhà em được 4 tháng 15 ngày lúc sinh cháu được 3k4. Nay cháu nặng 7k2 cao 65cm. Từ lúc sinh cháu ít ngủ. Buổi tối cháu ngủ không ngon giấc thường xuyên lật liên tục có đêm mấy chục lần em đã bổ sung vitamind cho cháu nhưng vẫn không thấy cải thiện. Vậy cháu có sao không bs. Khoảng 2 tháng nay phân của cháu chuyển sang màu xanh cháu vẫn chơi vui vẻ. Ba tháng đầu mỗi tháng cháu tăng được 1k nhưng tháng vừa rồi cháu chỉ tăng được 0.5k vậy cháu có sao ko bs. Cháu vừa bú mẹ vừa bú bình do mẹ ít sữa.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy là bình thường. Phân của bé màu xanh có thể do sữa công thức hấp thu không tốt, vì vậy nếu muốn phân đẹp thì phải bú sữa mẹ nhiều hơn. Bé của bạn ngủ không ngon giấc có thể thiếu một số vi chất, bạn nên đưa bé đi khám tại cơ sở y tế để được kê toa thích hợp khi cần nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ngu-lat-lien-tuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé nhũ nhi nằm phòng điều hoà", "question": "Em chào bác sỹ! Hiện tại em đang có con nhỏ 31 ngày tuổi. Em rất băn khoăn có nên cho bé nằm phòng điều hoà không ah? Bà ngoại thì khuyên cho bé nằm phòng quạt vì sợ nằm điều hoà bé bị viêm phổi. Nếu mình cho nằm điều hoà tốt hơn nằm quạt thì em có thắc mắc sau:1. Nhiệt độ phòng thích hợp là bao nhiêu?2. Có phải đội nón, mang bao tay, bao chân, mặc quần áo dài tay khi cho bé nằm phòng điều hoà không ah? Vì em nghe nói không nên đội nón và mang bao tay, bao chân vì bé sẽ không giải nhiệt được.3. Nằm phòng điều hoà Cả ngày lẫn đêm được không hay chỉ nên cho bé nằm khoản thời gian nóng nhất trong ngày như buổi trưa đến chiều tối.4. Vì phòng kín và hơi nhỏ nên rất ngợp, Nếu không bật điều hoà mình mở cửa sổ bật quạt để gió lùa vào cho thoáng phòng được không? Em cám ơn bác sỹ rất nhiều! Hy vọng sẽ nhận được phản hồi sớm.", "answer": "Chào bạn, máy điều hòa không thể làm bé viêm phổi. Viêm phổi là do nhiễm trùng đường hô hấp gây ra, và khi cơ thể bị lạnh thì khả năng chống lại các tác nhân gây bệnh sẽ giảm. Vì thế mà khi nằm máy điều hòa mà để bé quá lạnh thì khi gặp tác nhân gây bệnh hô hấp thì bé sẽ dễ bị bệnh hơn trẻ khác. Bạn có thể cho bé nằm máy điều hòa (nhiệt độ phòng giữ 28-30 độ C), tránh hướng gió của máy phà vào mũi bé. Không cần thiết phải quấn bé quá nhiều vì (bạn ủ bé nhiều mà hơi lạnh phà vào mũi bé thì bé vẫn nhiễm lanh dễ dàng). Bạn có thể mang bao tay, bao chân cho bé đến 2 tháng tuổi. Sau đó, nên cho tay, chân bé tự do sờ chạm, cầm nắm để phát triển xúc giác và vận động tốt hơn. Cũng không nên nằm phòng điều hòa suốt từ ngày này sang ngày khác, mỗi ngày bạn cần có vài giờ mở cửa sổ để không khí được lưu thông và nhất là khi có người bị cảm thì các tác nhân gây bệnh sẽ bay ra ngoài.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-nhu-nhi-nam-phong-dieu-hoa/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh khó ngủ ngủ không sâu giấc", "question": "Bác sĩ cho e hỏi bé nhà e được 4 tháng tuổi mà bé rất gằt ngủ và ngủ không sâu giấc từ lúc mới Sinh ạ.e có bổ sung vitamin d nhưng cũng chỉ giảm một chút thôi ạ. Bé k tăng cân nhiều nhưng vẫn ăn được ạ. Bác sĩ cho e hỏi có thể bổ sung sản phẩm gì để bé nhà e ngủ ngoan hơn không ạ", "answer": "Chào bạn, bé của bạn ngủ không ngon giấc ngoài thiếu vitamin D có thể còn nguyên nhân khác. Vì vậy, bạn hãy đưa bé đi khám tại cơ sở y tế để được chẩn đoán và kê toa khi cần nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-kho-ngu-ngu-khong-sau-giac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 8 tháng tuổi hay bị giật mình khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ, bé em được 8 tháng 8 ngày, hiện tại bé cân nặng 9.5kg, bé ăn dặm ngày 2 bữa vào lúc 11h trưa và 17h chiều. Hằng ngày em có cho bé uống vitamin d 2000000UI/100ml 1 giọt vào buổi sáng.Dạo gần đây bé ngủ hay bị giật mình, giấc ngủ thường không sâu và bé hay trằn trọc khi ngủ. Bác sĩ cho em hỏi bé như vậy có phát triển bình thường không và em có cần bổ sung thêm chất gì cho bé ko ạ? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn, vì bạn không nói rõ bé của mình là trai gay gái nên không thể nói rõi là cân nặng của bé như vậy là đạt tốt không. Tuy nhiên, việc bé lên cân tốt không đồng nghĩa với việc bé không bị thiếu chất. Vì vậy, bạn vui lòng đưa bé đi khám lại tại cơ sở y tế để được tìm nguyên nhân gây bé ngủ không ngon nhé! Và vì toa thuốc không thể kê qua tư vấn được!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-8-thang-tuoi-hay-bi-giat-minh-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nổi da gà ở trẻ sơ sinh", "question": "Xin chào bác sĩ, bé nhà e được 3 tháng tuổi thỉnh thoảng tự nhiên nổi da gà và tóc tự nhiên cũng dựng đứng lên. E rất lo lắng không biết như vậy là hiện tượng gì. Rất mong sớm nhận được câu trả lời phản hồi của bác sĩ. Xin chân thành cám ơn!", "answer": "Chào bạn, nổi da gà và lông dựng lên là hiện tượng da ở chân lông co thắt lại để phản ứng lại cảm giác lạnh hay một cảm xúc mạnh nào đó như sợ hãi, giận dữ. Vì vậy, bạn hãy tạo cho bé trong một môi trường ấm áp và thoải mái thì sẽ hết hiện tượng này thôi.,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/noi-da-ga-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 8 tháng tuổi hay bị giật mình khi ngủ", "question": "Bé em 8 tháng tuổi, bé đã ăn dặm ngày 2 lần vào 11h trưa và 5h chiều, bé cân nặng 9.5kg , dài 72cm.Bé uống 1 giọt vitaminD 2000000 UI/100ml vào mỗi sáng. Dạo gần đây bé ngủ thường hay giật mình, giấc ngủ không sâu và hay trằn trọc. Xin bác sĩ cho em hỏi bé em như vậy có phát triển bình thường không ạ? Và em có cần bổ sung thêm canxi cho bé ko? nếu có thì nên bổ sung loại nào và liều lượng như thế nào ạ? Em xin chân thành cảm ơn bác sĩ .", "answer": "Chào bạn, vì bạn không nói rõ bé của mình là trai gay gái nên không thể nói rõi là cân nặng của bé như vậy là đạt tốt không. Tuy nhiên, việc bé lên cân tốt không đồng nghĩa với việc bé không bị thiếu chất. Vì vậy, bạn vui lòng đưa bé đi khám lại tại cơ sở y tế để được tìm nguyên nhân gây bé ngủ không ngon nhé! Và vì toa thuốc không thể kê qua tư vấn được!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-8-thang-tuoi-hay-bi-giat-minh-khi-ngu-40676/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít và khó ngủ", "question": "Xin chào bs. Bé gái của em sinh thường lúc 37 tuần, nặng 3kg3 dài 50cm, bú mẹ hoàn toàn. Tháng đầu bé lên 1kg, hiện tại 1 tháng rưỡi bé nặng 5kg dài 59cm. Từ khi sinh đến nay bé bú rất ít, trong khi e vắt được khoảng 1 lít sữa thì bé chỉ bú 600-700ml thôi (chưa kể trong quá trình bú bé hay nhè sữa ra khá nhiều). Nếu bú mẹ trực tiếp thì bé chỉ mút được khoảng 5-10 phút là ngưng rồi ngậm sữa trong miệng, 1 lát sau sẽ nghiêng mặt qua rồi phun hết ra ngoài. Bú bình thì bé cũng lười, cứ bú lắt nhắt ngày gần 20 lần, mỗi lần 20-40ml, nếu mà ép bú thêm là phun phèo phèo ra. Bỏ cho đói thì khoảng 4 tiếng bé mới đòi, khi đó sẽ bú được 70ml mà không phun. Về giấc ngủ thì ngày nào cũng vậy, cứ 7h sáng bé thức tới 8h ngủ. 10 giờ dậy tắm rồi ngủ tiếp tới 1h dậy thêm 30 phút lại ngủ đến 4h chiều sẽ dậy luôn. Từ 4h chiều bé tỉnh hoàn toàn đến 6h bắt đầu khó chịu vì không thể ngủ lại được. Mắt nhắm hít, ngáp liên tục mà ko tài nào đi vào giấc ngủ dù được mẹ dỗ đủ kiểu. Khi đó bé tỏ vẻ bực bội, khóc lóc cho đến khi tức giận tím tái. Cố gắng lắm thì đến 8h tối mới bắt đầu lim dim, nhưng hễ nghe tiếng động lại giật mình ko ngủ được. Chỉ đến 10h45 tối thì bé mới ngủ được, khi đó sẽ ngủ rất sâu liền 1 mạch tới 7h sáng hôm sau và lại tiếp tục như thế mỗi ngày. Khi đã ngủ dù là ngày hay đêm bé đều ko dậy bú mà toàn bú ngủ thôi nên bú rất ít. Còn khi thức thì bú liên tục 1h/lần mỗi lần 50ml. Em có cho bé uống thêm vitamin D3 ngày 1-2 giọt. Ngoài việc bú ít và khó ngủ ra thì bé cũng hay vặn mình, uốn éo nhưng lại rất cứng cáp. Nằm sấp ngốc đầu được, nằm ngửa thì trồi lên tụt xuống khắp giường. Có điều em thấy khi thức bé hay khó chịu còn ngủ thì vui vẻ cười suốt. Mình kêu là bé quay qua kiếm liền, khi nói chuyện với bé thì bé cũng chăm chú nghe và ư a đáp lại nhưng ko được lâu là nổi giận khóc nhè. Không biết bé như vậy có bình thường ko bác sĩ? Ai cũng bảo bé khó tính và chăm sóc bé rất cực, nhất là khi thức toàn ẩm trên tay. Mong bs cho em lời khuyên để cải thiện tình hình.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy là hơi nhiều một chút. Trong 3 tháng đầu, mỗi tháng chỉ cần tăng 1 ký là đủ. Vì vậy, bạn cũng đừng nên ép bé bú quá nhiều. Bạn có nhiều sữa mẹ, vậy hãy cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn nhé! Thời gian này bé có thể ngủ 15- 20 giờ mỗi ngày, như vậy bé của bạn ngủ như vậy là bình thường. Bạn bổ sung vitamin D cho bé như vậy là đúng rồi. Chúc bạn an tâm chăm bé nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-va-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tăng cân", "question": "Bé nhà em được 2 tháng 18 ngày 5,5kg, lúc mới sinh 3,2kg, gần 1 tháng nay bé không tăng cân, chỉ tăng chiều cao. Vì khôg đủ sữa mẹ nên em cho bé bú thêm sct, bé bú ít ( ban ngày chỉ 100ml, đêm bú 3 lần , mỗi lần 90ml), ngủ cũng ít (ngày 4 tiếng , đêm 8 -9 tiếng) . Bé như vậy có bình thường không ạ !", "answer": "Chào bạn, bé của bạn ngủ hơi ít, có thể do bé bú không đủ vào ban ngày. Bạn nên đưa bé đi khám lại tại cơ sở y tế để được tìm nguyên nhân gây cho bé bú ít lại nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,,,Files đính kèm,,,[NEW]-1-304.rar,,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tang-can-40650/"}
